// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "CUANDO LA PLACENTA ANORMALMENTE INSERTADA, ESTÁ SITUADA LATERALMENTE Y SU BORDE CONTACTA CON EL BORDE DEL ORIFICIO INTERNO PERO SIN ASOMAR A ÉL, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTA MARGINAL",
    options: [
      "PLACENTA MARGINAL",
      "PLACENTA PREVIA PARCIAL",
      "PLACENTA PREVIA TOTAL",
      "PLACENTA PREVIA CENTRAL"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "EL DIAGNÓSTICO DE LA PLACENTA PREVIA, SE BASA EN LA PRESENCIA DE:",
    answer: "HEMORRAGIA VAGINAL INDOLORA",
    options: [
      "HEMORRAGIA VAGINAL DOLOROSA",
      "HEMORRAGIA VAGINAL INDOLORA",
      "HEMORRAGIA VAGINAL ESCASA Y DOLOROSA",
      "HEMORRAGIA VAGINAL CON CONTRACCIONES UTERINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "CUANDO EL POLO DE PRESENTACIÓN CEFÁLICO SE ACOMPAÑA DE LAS EXTREMIDADES, SEA UNA MANO O PIE, SE ESTABLECE LA:",
    answer: "PRESENTACIÓN COMPUESTA",
    options: [
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA",
      "PRESENTACIÓN BREGMÁTICA",
      "PRESENTACIÓN DE FRENTE",
      "PRESENTACIÓN COMPUESTA"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "EL MECANISMO DE PARTO EN LA PRESENTACIÓN PELVIANA SE CUMPLE, EN:",
    answer: "TRES TIEMPOS",
    options: [
      "DOS TIEMPOS",
      "UN TIEMPO",
      "CUATRO TIEMPOS",
      "TRES TIEMPOS"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "EN UNA PRIMERIZA CON PRESENTACIÓN PELVIANA, FETO A TÉRMINO DE BUEN TAMAÑO ESTÁ INDICADO:",
    answer: "CESÁREA",
    options: [
      "INDUCCIÓN DEL PARTO",
      "PARTO VAGINAL",
      "ESPERAR EL INICIO DE LAS CONTRACCIONES",
      "CESÁREA"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "LA PRESENTACIÓN COMPUESTA MÁS FRECUENTE, ES:",
    answer: "CABEZA Y MANO",
    options: [
      "CABEZA Y MANO",
      "CABEZA Y PIE",
      "NALGAS Y PIE",
      "CABEZA Y HOMBRO"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿EN QUÉ CONSISTE LA PREPARACIÓN SICO-FÍSICA PARA EL PARTO?",
    answer: "EN LA PREPARACIÓN FÍSICA Y MENTAL DE LA MUJER EMBARAZADA PARA EL PARTO",
    options: [
      "EN LA PREPARACIÓN MENTAL DE LA MUJER EMBARAZADA PARA EL PARTO",
      "EN LA PREPARACIÓN FÍSICA Y MENTAL DE LA MUJER EMBARAZADA PARA EL PARTO",
      "EN LA PREPARACIÓN TEÓRICA Y FÍSICA DE LA MUJER EMBARAZADA PARA EL PARTO",
      "EN LA PREPARACIÓN PSICOLÓGICA DE LA MUJER EMBARAZADA PARA EL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "LA PREPARACIÓN SICO-FÍSICA PARA EL PARTO SE PROGRAMA ENTRE LAS:",
    answer: "28 Y 32 SEMANAS",
    options: [
      "24 Y 27 SEMANAS",
      "28 Y 32 SEMANAS",
      "DESPUÉS DE LAS 32 SEMANAS",
      "35 Y 40 SEMANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "LOS GRUPOS DE TRABAJO PARA LA PREPARACIÓN SICO-FÍSICA PARA EL PARTO DEBEN SER:",
    answer: "PEQUEÑOS NO MÁS DE 6 PERSONAS",
    options: [
      "GRANDES POR TENER UN CARÁCTER PRÁCTI",
      "GRUPOS GRANDES Y APROVECHAR AL MÁXIMO",
      "PEQUEÑOS NO MÁS DE 6 PERSONAS",
      "PEQUEÑOS NO MÁS DE 15 PERSONAS"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "EN LOS CASOS DE PLACENTA PREVIA EL SANGRADO VAGINAL, TIENE LAS SIGUIENTES CARACTERÍSTICAS:",
    answer: "SANGRE ROJA, BRILLANTE, FRESCA Y EN CANTIDAD VARIABLE",
    options: [
      "SANGRE OSCURA, ABUNDANTE Y FÉTIDA",
      "SANGRE MARRON OSCURO Y EN POCA CANTIDAD",
      "SANGRE MARRÓN Y ABUNDANTE",
      "SANGRE ROJA, BRILLANTE, FRESCA Y EN CANTIDAD VARIABLE"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "A LA DESUNIÓN PARCIAL O TOTAL DE SU IMPLANTACIÓN EN LA PARED DE LA CAVIDAD UTERINA EN UNA PLACENTA NORMALMENTE INSERTADA, SE DENOMINA",
    answer: "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
    options: [
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "PLACENTA PREVIA TOTAL",
      "AMENAZA DE ABORTO",
      "ROTURA UTERINA"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "EL DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA NORMALMENTE INSERTADA, ES MÁS FRECUENTE EN:",
    answer: "MULTÍPARAS",
    options: [
      "NULÍPARAS",
      "MULTÍPARAS",
      "SEGUNDIGESTAS",
      "SEGUNDIGESTAS NULÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "EN PSICOPROFILAXIS SE TENDRÁN EN CUENTA ALGUNAS CARACTERÍSTICAS DE LAS GESTANTES PARA LA FORMACIÓN DE GRUPOS, ENTRE OTRAS:",
    answer: "PARIDAD, GRADO DE INSTRUCCIÓN, ANTECEDENTES, EDAD Y CULTURA",
    options: [
      "SÓLO SE DEBE TENER EN CUENTA PARIDAD Y GRADO DE INSTRUCCIÓN",
      "NO SE DEBE TENER EN CUENTA PARIDAD Y ESTADO CIVIL",
      "SE DEBE AGRUPAR SOLAMENTE DE ACUERDO A PARIDAD",
      "PARIDAD, GRADO DE INSTRUCCIÓN, ANTECEDENTES, EDAD Y CULTURA"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "CLÍNICAMENTE LOS SÍNTOMAS QUE DOMINAN EL CUADRO DE DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA, SON:",
    answer: "DOLOR Y HEMORRAGIA",
    options: [
      "DOLOR Y HEMORRAGIA",
      "SÓLO HEMORRAGIA",
      "HEMORRAGIA INDOLORA",
      "HEMORRAGIA Y RELAJACIÓN UTERINA"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "EN EL DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA LA CARACTERÍSTICA DEL DOLOR A LA PALPACIÓN DEL ABDOMEN, ES:",
    answer: "SÚBITO",
    options: [
      "CRÓNICO",
      "SÚBITO",
      "PAULATINO",
      "ES LEVE"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "SON LOS SÍNTOMAS Y SIGNOS CARACTERÍSTICOS EN EL CUADRO DE DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA:",
    answer: "HEMORRAGIA Y LA HIPERDINÁMICA DEL ÚTERO",
    options: [
      "HEMORRAGIA Y RELAJACIÓN UTERINA",
      "HEMORRAGIA INDOLORA DEL ÚTE",
      "NO HAY HEMORRAGIA DEL ÚTERO",
      "HEMORRAGIA Y LA HIPERDINÁMICA DEL ÚTERO"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿CUÁL ES LA ENTIDAD PATOLÓGICA, QUE AL COMPLICAR EL EMBARAZO PREDISPONEN A LA GESTANTE AL CUADRO DE DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA?",
    answer: "TOXEMIA GRAVÍDICA",
    options: [
      "CARENCIA DE INGESTA DE PROTEÍNAS",
      "TRASTORNOS HORMONALES",
      "DIABETES MELLITUS",
      "TOXEMIA GRAVÍDICA"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "LA COMPLICACIÓN MÁS FRECUENTE Y TEMIBLE EN EL MECANISMO DEL PARTO PELVIANO, ES:",
    answer: "RETENCIÓN DE CABEZA ÚLTIMA",
    options: [
      "RETENCIÓN DE NALGAS",
      "RETENCIÓN DE HOMBROS",
      "RETENCIÓN DE PLACENTA",
      "RETENCIÓN DE CABEZA ÚLTIMA"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "A LA PROLIFERACIÓN BENIGNA DEL TROFOBLASTO, ACOMPAÑADA DE LA DEGENERACIÓN HIDRÓPICA DEL ESTROMA DE LAS VELLOSIDADES CORIALES, SE LE DENOMINA:",
    answer: "MOLA HIDATÍDICA",
    options: [
      "AMENAZA DE ABORTO",
      "CORIOEPITELIOMA",
      "MOLA INVASORA",
      "MOLA HIDATÍDICA"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "A LA QUIEBRA O ABERTURA DE LAS PAREDES DEL ÚTERO PRODUCIDAS DURANTE EL EMBARAZO O EL PARTO, SE DENOMINA:",
    answer: "ROTURA UTERINA",
    options: [
      "ROTURA DE CUELLO",
      "INVERSION UTERINA",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "ROTURA UTERINA"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "CUANDO SE HA PRODUCIDO LA ROTURA DEL ÚTERO, ANTES DE PROCEDER AL TRATAMIENTO QUIRÚRGICO SE DEBE URGENTEMENTE:",
    answer: "COMBATIR EL SHOCK",
    options: [
      "CONTROLAR LOS LATIDOS FETALES",
      "DAR TRATAMIENTO ESPECTANTE",
      "DAR TRATAMIENTO ANTIBIÓTICO",
      "COMBATIR EL SHOCK"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "CUANDO LA NIDACIÓN Y EL DESARROLLO DEL HUEVO ES FUERA DE LA CAVIDAD UTERINA, ORIGINANDO CUADROS HEMORRÁGICOS QUE INTERRUMPEN PRECOZMENTE LA EVOLUCIÓN DE LA GESTACIÓN; SE DEFINE COMO:",
    answer: "EMBARAZO ECTÓPICO",
    options: [
      "AMENAZA DE ABORTO",
      "ABORTO FRUSTRO",
      "ABORTO HABITUAL",
      "EMBARAZO ECTÓPICO"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "EN EL EMBARZO ECTÓPICO ¿QUÉ IMPLANTACIÓN O LOCALIZACIÓN CONDUCE A LA ROTURA PRECOZ DE LA TROMPA CON HEMORRAGIAS MUY COPIOSAS?",
    answer: "IMPLANTACIÓN ÍSTMICA",
    options: [
      "IMPLANTACIÓN ÍSTMICA",
      "IMPLANTACIÓN AMPULAR",
      "IMPLANTACIÓN CERVICAL",
      "IMPLANTACIÓN OVÁRICA"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "¿QUÉ IMPLANTACIÓN ECTÓPICA PERMITE QUE EL HUEVO EVOLUCIONE POR MÁS TIEMPO Y POR LO TANTO ADQUIERA MAYORES DIMENSIONES?",
    answer: "IMPLANTACIÓN AMPULAR",
    options: [
      "IMPLANTACIÓN INTERSTICIAL",
      "IMPLANTACIÓN AMPULAR",
      "IMPLANTACIÓN ÍSTMICA",
      "IMPLANTACIÓN OVULAR"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "¿CUÁL ES EL SÍNTOMA FUNDAMENTAL DEL EMBARAZO ECTÓPICO QUE LLEVA A LA PACIENTE A LA CONSULTA?",
    answer: "DOLOR",
    options: [
      "HEMORRAGIA VAGINAL",
      "NÁUSEAS Y VÓMITOS",
      "DOLOR",
      "AMENORREA"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "EN MAYOR NÚMERO DE CASOS DE EMBARAZO ECTÓPICO, SEGÚN PARIDAD SE PRESENTA EN:",
    answer: "NULÍPARAS",
    options: [
      "PRIMÍPARAS",
      "MULTÍPARAS",
      "GRAN MULTÍPARAS",
      "NULÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "SE DENOMINA ABORTO EMBRIONARIO CUANDO SE PRODUCE",
    answer: "ENTRE LA TERCERA Y OCTAVA SEMANA DE GESTACIÓN",
    options: [
      "EN LAS DOS PRIMERAS SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "DESPUÉS DE LA OCTAVA SEMANA DE GESTACIÓN",
      "ANTES DE LA TERCERA SEMANA DE GESTACIÓN",
      "ENTRE LA TERCERA Y OCTAVA SEMANA DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "SE DENOMINA ABORTO FETAL, CUANDO SE PRODUCE:",
    answer: "A PARTIR DE LA NOVENA SEMANA DE GESTACIÓN",
    options: [
      "LAS DOS PRIMERAS SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "ENTRE LA TERCERA Y LA OCTAVA SEMANA DE GESTACIÓN",
      "CUANDO APARECEN LOS LATIDOS CARDÍACOS",
      "A PARTIR DE LA NOVENA SEMANA DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "LAS MANIFESTACIONES CLÍNICAS PRINCIPALES DEL ABORTO SON:",
    answer: "DOLOR Y HEMORRAGIA",
    options: [
      "NÁUSEAS Y VÓMITOS",
      "DOLOR Y HEMORRAGIA",
      "DEPRESIÓN",
      "DISURIA Y DOLOR"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "SE DENOMINA ABORTO FRUSTRO CUANDO MUERTO EL PRODUCTO DE LA CONCEPCIÓN NO SE PRODUCE SU ELIMINACIÓN, SINO POR EL CONTRARIO ES RETENIDO DENTRO DE LA CAVIDAD UTERINA POR UN TIEMPO PROLONGADO MAYOR DE:",
    answer: "CUATRO SEMANAS",
    options: [
      "UNA SEMANA",
      "MENOS DE CUATRO SEMANAS",
      "CUATRO SEMANAS",
      "DOS SEMANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "EN CLINICA SE DEFINE EL ABORTO A LA EXPULSION DEL PRODUCTO HASTA:",
    answer: "LA VIGÉSIMA SEMANA DE EMBARAZO",
    options: [
      "LA VIGÉSIMA OCTAVA SEMANA DE EMBARAZO",
      "LA VIGÉSIMA SEMANA DE EMBARAZO",
      "LA VISEGIMA TERCERA SEMANA DE EMBARAZO",
      "LA VIGÉSIMA SEXTA SEMANA DE EMBARAZO"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "UNA DE LAS PRINCIPALES CAUSAS DE ABORTO ES:",
    answer: "DISFUNCIÓN HORMONAL",
    options: [
      "EMESIS GRAVÍDICA",
      "DISFUNCIÓN HORMONAL",
      "ULTRASONIDOS EXCESIVOS",
      "ADMINISTRACIÓN DE VITAMINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "SE DENOMINA ABORTO OVULAR CUANDO:",
    answer: "SE PRODUCE EN LAS DOS PRIMERAS SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "SE PRODUCE ENTRE LA TERCERA Y OCTAVA SEMANA DE GESTACIÓN",
      "SE PRODUCE A PARTIR DE LA NOVENA SEMANA DE GESTACIÓN",
      "SE PRODUCE EN LAS DOS PRIMERAS SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "SE PRODUCE DURANTE EL PERÍODO EMBRIONARIO"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "SE CONSIDERA PROTEINURIA, CUANDO SE COMPRUEBA LA EXISTENCIA DE PROTEÍNAS EN ORINA DE 24 HORAS, QUE EXCEDEN DE:",
    answer: "300 MGR",
    options: [
      "280 MGR",
      "200 MGR",
      "150 MGR",
      "300 MGR"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "UNA DE LAS PERTURBACIONES CLÍNICAS QUE ORIENTAN HACIA EL DIAGNÓSTICO DE EMBARAZO MOLAR ES:",
    answer: "AUSENCIA DE SIGNOS FETALES",
    options: [
      "AUSENCIA DE SIGNOS FETALES",
      "PRESENCIA DE LATIDOS FETALES",
      "CRECIMIENTO UTERINO DISMINUIDO",
      "AUSENCIA DE HEMORRAGIA VAGINAL"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "DURANTE EL EMBARAZO, CUANDO LAS NÁUSEAS Y VÓMITOS SE EXACERBAN, LLEGANDO A TORNARSE INCOERCIBLES HASTA COMPROMETER EL ESTADO GENERAL DE LA PACIENTE, SE DENOMINA:",
    answer: "HIPEREMESIS GRAVÍDICA",
    options: [
      "EMESIS GRAVÍDICA",
      "HIPEREMESIS GRAVÍDICA",
      "DESHIDRATACIÓN",
      "GASTROENTEROCOLITIS"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "UNA DE LAS PAUTAS QUE DEBE CUBRIR EL TRATAMIENTO DE LOS VÓMITOS GRAVES DEL EMBARAZO EN LA HIPEREMESIS GRAVÍDICA ES:",
    answer: "LÍQUIDOS Y ELECTROLITOS POR VENOCLISIS",
    options: [
      "DEAMBULACION",
      "BEBIDAS HIDRATANTES",
      "LÍQUIDOS Y ELECTROLITOS POR VENOCLISIS",
      "DIETA FRACCIONADA"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "LA EXACERBACIÓN DEL DOLOR EPIGÁSTRICO ES UNO DE LOS SIGNOS PREMONITORIOS DE LA ECLAMPSIA, CONOCIDO COMO:",
    answer: "SIGNO DE CHAUSSIER",
    options: [
      "SIGNO DE CHADWICK",
      "SIGNO DE CHAUSSIER",
      "SIGNO DE GOODELL",
      "SIGNO DE GAUSS"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "EL PRONÓSTICO DE LA PRE-ECLAMPSIA SEVERA SE AGRAVA CON UNA DE LAS SIGUIENTES MANIFESTACIONES CLÍNICAS:",
    answer: "OLIGURIA MENOS DE 500 CC DE ORINA EN 24 HORAS",
    options: [
      "POLIURIA MAS DE 1000 CC DE ORINA EN 24 HORAS",
      "PROTEINURIA EN MUESTRAS DE 48 HORAS",
      "OLIGURIA MENOS DE 1000 CC DE ORINA EN 24 HORAS",
      "OLIGURIA MENOS DE 500 CC DE ORINA EN 24 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "PARA CONSIDERAR HIPERTENSIÓN ARTERIAL EN LOS TRASTORNOS HIPERTENSIVOS DEL EMBARAZO DEBE EXISTIR AUMENTO DE LA:",
    answer: "PRESIÓN SISTÓLICA EN 30 MM. DE HG. O AUMENTO DE LA PRESIÓN DIASTÓLICA EN 15 MM. DE HG",
    options: [
      "PRESIÓN SISTÓLICA EN 60MM. DE HG. O AUMENTO DE LA PRESIÓN DIASTÓLICA EN 30MM. DE HG",
      "PRESIÓN SISTÓLICA EN 15MM. DE HG. O AUMENTO DE LA PRESIÓN DIASTÓLICA EN 30 MM. DE HG",
      "PRESIÓN SISTÓLICA EN 30MM. DE HG. O AUMENTO DE LA PRESIÓN DIASTÓLICA EN 60MM. DE HG",
      "PRESIÓN SISTÓLICA EN 30 MM. DE HG. O AUMENTO DE LA PRESIÓN DIASTÓLICA EN 15 MM. DE HG"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "EN LA PLACENTACIÓN, LA CAPA MÁS EXTERNA QUE RODEA EL DISCO EMBRIONARIO O CORION, SE DENOMINA:",
    answer: "TROFOBLASTO",
    options: [
      "ENDOMETRIO",
      "VELLOSIDADES CORIALES",
      "TROFOBLASTO",
      "LAGUNAS MATERNAS"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "A LA ACCIÓN INVASORA DEL TROFOBLASTO EN FORMA DE DIGITACIONES, QUE PENETRA EN EL ENDOMETRIO MATERNO EN BUSCA DE LOS ELEMENTOS NUTRICIOS, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTACIÓN",
    options: [
      "ANIDACIÓN",
      "FECUNDACIÓN",
      "PLACENTACIÓN",
      "OVULACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "EN LA EVOLUCIÓN DEL DISCO EMBRIONARIO, LAS CÉLULAS SE DISPONEN EN DOS CAPAS; UNA EXTERNA, EL ECTODERMO Y UNA INTERNA, EL:",
    answer: "ENDODERMO",
    options: [
      "INTERSTICIAL",
      "ESPACIO LAGUNAR",
      "ENDODERMO",
      "EXODERMO"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "LA HORMONA QUE SE PRODUCE EN EL HIPOTÁLAMO Y QUE, ALMACENADA EN EL LÓBULO POSTERIOR DE LA HIPÓFISIS, ES ELIMINADA CON EL NOMBRE DE:",
    answer: "OXITOCINA",
    options: [
      "GONADOTROPINA FOLÍCULO ESTIMULANTE",
      "ANTIDIÚRETICA",
      "OXITOCINA",
      "GONADOTROPINA LUTEINIZANTE"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "EL HIPOTÁLAMO FUNCIONALMENTE, ES LA VÍA DE COORDINACIÓN DEL SISTEMA:",
    answer: "ENDOCRINO",
    options: [
      "DIGESTIVO",
      "ÓSEO",
      "ENDOCRINO",
      "INMUNOLÓGICO"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "¿QUÉ GLÁNDULA ENDOCRINA, ESTÁ UNIDA AL HIPOTÁLAMO POR EL TALLO HIPOFISIARIO?",
    answer: "HIPÓFISIS",
    options: [
      "HIPÓFISIS",
      "PARATIROIDES",
      "ANEXAS",
      "TIROIDES"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "EN LA IMPLANTACION.EL HUEVO HA PENETRADO POR COMPLETO EN EL ENDOMETRIO, A :",
    answer: "LAS 48 HORAS DE LA IMPLANTACIÓN",
    options: [
      "LAS 12 HORAS DE FECUNDAD",
      "LAS 24 HORAS DE LA IMPLANTACION",
      "LOS 48 MINUTOS DE LA IMPLANTACION",
      "LAS 48 HORAS DE LA IMPLANTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "DURANTE EL EMBARAZO, LA TIROIDES AUMENTA DE PESO:",
    answer: "INCREMENTANDO SU ACTIVIDAD SECRETORA",
    options: [
      "INCREMENTANDO SU ACTIVIDAD SECRETORA",
      "DISMINUYENDO LA ACTIVIDAD SECRETORA",
      "INCREMENTANDO ACTIVIDAD ALEATORIA",
      "DISMINUYENDO SU PRODUCCIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "LOS ESPERMATOZOIDES SON MUY SENSIBLES A LA:",
    answer: "ACIDEZ",
    options: [
      "ALCALINIDAD",
      "VISCOCIDAD",
      "ACIDEZ",
      "MUCOSIDAD"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "ENTRE LA FECUNDACIÓN Y LA ANIDACIÓN DEL ÓVULO, TRANSCURREN",
    answer: "SIETE DIAS",
    options: [
      "DOS DIAS",
      "CINCO DIAS",
      "DIEZ DIAS",
      "SIETE DIAS"
    ]
  },
  {
    numb: 51,
    question: "EN EL DESARROLLO DEL PRODUCTO DE LA CONCEPCCION, SE CONSIDERAN TRES PERÍODOS FUNDAMENTALES CON PROYECCIÓN CLÍNICA, ELLOS SON:",
    answer: "OVULAR, EMBRIONARIO Y FETAL",
    options: [
      "TROFOBLASTICO, GERMINAL Y OVULAR",
      "OVULAR, GERMINAL Y EMBRIONARIO",
      "OVULAR, EMBRIONARIO Y FETAL",
      "GERMINAL, EMBRIONARIO Y FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 52,
    question: "EN EL DESARROLLO FETAL, EN LAS NIÑAS LOS LABIOS MAYORES CUBREN TOTALMENTE LOS LABIOS MENORES, ESTE HECHO OCURRE:",
    answer: "ENTRE LAS 37 Y 40 SEMANAS",
    options: [
      "EN EL PERÍODO DE ORGANOGENÉSIS",
      "ENTRE LAS 37 Y 40 SEMANAS",
      "EN EL FETO PREMATURO",
      "ENTRE LAS 32 Y 36 SEMANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 53,
    question: "EN LA ORGANOGENÉSIS, LA ACCIÓN DE LAS NOXAS PUEDEN REPERCUTIR ORIGINANDO MALFORMACIONES DE DIVERSOS ÓRGANOS, ESTE HECHO OCURRE EN EL PERÍODO:",
    answer: "EMBRIONARIO",
    options: [
      "EMBRIONARIO",
      "OVULAR",
      "CELULAR",
      "FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 54,
    question: "ES LA DISPOSICION DE LOS SEGMENTOS DEL FETO, CABEZA, TRONCO Y EXTREMIDADES Y LA MANERA COMO SE RELACIONAN PARA ADECUARSE A LA CAVIDAD UTERINA, SE REFIERE A:",
    answer: "ACTITUD FETAL",
    options: [
      "PRESENTACION FETAL",
      "SITUACION FETAL",
      "POSICION FETAL",
      "ACTITUD FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 55,
    question: "LA SITUACIÓN FETAL MÁS FRECUENTE, ES LA:",
    answer: "LONGITUDINAL",
    options: [
      "PODÁLICA",
      "DERECHA ANTERIOR",
      "OBLÍCUA",
      "LONGITUDINAL"
    ]
  },
  {
    numb: 56,
    question: "EN OBSTETRICIA SÓLO ACEPTAMOS COMO PRESENTACIONES OBSTÉTRICAS LA PRESENTACIÓN CEFÁLICA Y LA PRESENTACIÓN:",
    answer: "PELVIANA",
    options: [
      "PELVIANA",
      "COMPUESTA",
      "OBLÍCUA",
      "DE RODILLAS"
    ]
  },
  {
    numb: 57,
    question: "CUANDO LA CABEZA FETAL SE PRESENTA HIPERFLEXIONADA SOBRE EL PECHO, A FIN DE PRESENTAR SUS MENORES DIÁMETROS AL CANAL DEL PARTO, ES UNA:",
    answer: "PRESENTACIÓN CEFÁLICA",
    options: [
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA",
      "MALA PRESENTACIÓN",
      "PRESENTACIÓN FLEXIONADA",
      "PRESENTACIÓN INCOMPLETA"
    ]
  },
  {
    numb: 58,
    question: "ES LA UBICACIÓN QUE PUEDE ADOPTAR EL FETO EN LA CAVIDAD UTERINA, DE ACUERDO A LA RELACION ENTRE EL EJE LONGITUDINAL DEL UTERO Y LA DISPOSICION DEL EJE LONGITUDINAL DEL OVOIDE FETAL, SE REFIERE A:",
    answer: "SITUACION FETAL",
    options: [
      "PRESENTACION FETAL",
      "SITUACION FETAL",
      "POSICION FETAL",
      "ACTITUD FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 59,
    question: "UNA DE LAS FUNCIONES IMPORTANTES QUE CUMPLEN LOS ESTRÓGENOS EN LA MUJER:",
    answer: "AUMENTAN LA SECRECIÓN DE MOCO CERVICAL Y LO HACE MAS FLUIDO",
    options: [
      "DISMINUYEN EL DEPÓSITO DE CALCIO EN LOS HUESOS",
      "AUMENTAN LA SECRECIÓN DE MOCO CERVICAL Y LO HACE MAS FLUIDO",
      "ELIMINACIÓN DE SAL Y AGUA",
      "AUMENTA LA SENSIBILIDAD TISULAR PERIFÉRICA A LA INSULINA"
    ]
  },
  {
    numb: 60,
    question: "¿QUÉ HORMONA SE PRODUCE EN EL LÓBULO ANTERIOR DE LA HIPÓFISIS?",
    answer: "PROLACTINA",
    options: [
      "TESTOSTERONA",
      "PROLACTINA",
      "OXITOCINA",
      "SOMATOSTATINA"
    ]
  },
  {
    numb: 61,
    question: "LA HORMONA GONADOTROPINA FOLÍCULO ESTIMULANTE (FSH), TIENE COMO FUNCIÓN PRIMORDIAL:",
    answer: "ACTIVAR EL FOLÍCULO DE GRAAF",
    options: [
      "PROVOCAR LA SECRECIÓN LÁCTEA",
      "TRANSPORTAR EL FOLÍCULO MADURO",
      "CONDICIONAR LA PRODUCCIÓN DE PROGESTERONA",
      "ACTIVAR EL FOLÍCULO DE GRAAF"
    ]
  },
  {
    numb: 62,
    question: "¿CÚAL DE LOS SIGUIENTES ESTRÓGENOS ES EL MÁS POTENTE?",
    answer: "",
    options: [
      "ESTRIOL",
      "ESTEROIDES",
      "ESTRONA",
      "ESTRADIOL"
    ]
  },
  {
    numb: 63,
    question: "UNA DE LAS FUNCIONES IMPORTANTES QUE CUMPLEN LOS ESTRÓGENOS EN LA MUJER:",
    answer: "AUMENTAN EL DEPÓSITO DE CALCIO EN LOS HUESOS",
    options: [
      "AUMENTAN EL DEPÓSITO DE CALCIO EN LOS HUESOS",
      "DISMINUYEN LA SECRECIÓN DE MOCO CERVICAL",
      "ELIMINACIÓN DE SAL Y AGUA",
      "AUMENTA LA SENSIBILIDAD TISULAR PERIFÉRICA A LA INSULINA"
    ]
  },
  {
    numb: 64,
    question: "SE CONSIDERA UNA FUNCIÓN DEL OVARIO, LA PRODUCCIÓN DE:",
    answer: "PROGESTERONA",
    options: [
      "PROGESTERONA",
      "PROLACTINA",
      "TIROXINA",
      "OXITOCINA"
    ]
  },
  {
    numb: 65,
    question: "LA ELIMINACIÓN DEL ESTRADIOL SE REALIZA POR SU TRANSFORMACIÓN EN ESTRÓGENOS MENOS POTENTES, QUE SON:",
    answer: "ESTRONA Y ESTRIOL",
    options: [
      "PREGNADIOL Y ESTRONA",
      "PREGNADIOL Y ESTRIOL",
      "GESTÁGENOS",
      "ESTRONA Y ESTRIOL"
    ]
  },
  {
    numb: 66,
    question: "LA OXITOCINA SE PRODUCE EN LOS NÚCLEOS SUPRAÓPTICOS Y PARAVENTRICULAR DEL HIPOTÁLAMO, ALMACENÁNDOSE EN :",
    answer: "LA RETROHIPÓFISIS",
    options: [
      "LÓBULO ANTERIOR DE LA HIPÓFISIS",
      "EN EL TALLO HIPOFISIARIO",
      "LA SILLA TURCA",
      "LA RETROHIPÓFISIS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 67,
    question: "LA PROGESTERONA ACTÚA SOBRE EL ENDOMETRIO, EN EL CUAL DESARROLLA LA FASE DE SECRECIÓN LÚTEA, CON DILATACIÓN DE LAS GLÁNDULAS QUE SE LLENAN DE CONTENIDO NUTRICIO Y :",
    answer: "GLUCÓGENO",
    options: [
      "MUCOPOLISACÁRIDOS",
      "GRASAS",
      "ÁCIDOS",
      "GLUCÓGENO"
    ]
  },
  
  {
    numb: 68,
    question: "SE CONSIDERA UNA ACCIÓN FISIOLÓGICA DE LA PROGESTERONA, LA SIGUIENTE:",
    answer: "CONTRIBUYE AL DESARROLLO GLANDULAR DE LAS MAMAS ACTUANDO SOBRE LOS ACINIS",
    options: [
      "CONTRIBUYE AL DESARROLLO GLANDULAR DE LAS MAMAS ACTUANDO SOBRE LOS ACINIS",
      "ESTIMULA LA LÍBIDO, FACILITANDO A LA MUJER TENER UNA VIDA SEXUAL SATISFECHA",
      "CONTRIBUYE AUMENTO DEL MÚSCULO ÚTERINO ACTUANDO SOBRE LOS MIOCITOS",
      "CONTRIBUYE AL DESARROLLO DE CARACTERES SEXUALES FEMENINOS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 69,
    question: "EN LA PLACENTA EXISTEN APROXIMADAMENTE DOSCIENTOS COTILEDONES, DE LOS CUALES DESTACAN A SIMPLE VISTA:",
    answer: "10 A 18",
    options: [
      "20 A 30",
      "10 A 18",
      "100",
      "9 A 12"
    ]
  },
  
  {
    numb: 70,
    question: "¿CUÁL ES LA HORMONA OBTENIDA Y CRISTALIZADA DEL CUERPO AMARILLO?",
    answer: "PROGESTERONA",
    options: [
      "PROLACTINA",
      "PROGESTERONA",
      "TESTOSTERONA",
      "ESTRADIOL"
    ]
  },
  
  {
    numb: 71,
    question: "LA PROGESTERONA SE ELIMINA POR LA ORINA COMO",
    answer: "PREGNANDIOL",
    options: [
      "ANDROSTENODIONA",
      "PREGNENOLONA",
      "PREGNANDIOL",
      "ESTRIOL"
    ]
  },
  
  {
    numb: 72,
    question: "LOS NIVELES DE PROGESTERONA PLASMÁTICA, DETERMINADOS POR RADIOINMUNOANÁLISIS SE ELEVAN INTENSAMENTE EN LA FASE:",
    answer: "LÚTEA",
    options: [
      "FOLICULAR",
      "LÚTEA",
      "CRISTALIZACIÓN",
      "OVULACIÓN"
    ]
  },
  
  {
    numb: 73,
    question: "¿QUÉ HORMONAS REGULAN LA PRIMERA ETAPA DEL CICLO MENSTRUAL?",
    answer: "ESTRÓGENOS",
    options: [
      "TIROIDEAS",
      "ANDRÓGENOS",
      "ESTRÓGENOS",
      "PROGESTERONAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 74,
    question: "EL ENVEJECIMIENTO PLACENTARIO SE CARACTERIZA EN LA CARA FETAL POR UN PROCESO DE ESCLEROSIS EN LOS VASOS DEL CORION, EN FORMA DE ZIGZAG DE ASPECTO BLANQUECINO, CONSTITUYENDO EL PROCESO QUE SE DENOMINA:",
    answer: "TESELACIÓN O PAVIMENTACIÓN",
    options: [
      "TESELACIÓN O PAVIMENTACIÓN",
      "TRANSLOCACIÓN",
      "SISTEMA CAPILAR",
      "FIBROSIS TASELAR"
    ]
  },
  
  {
    numb: 75,
    question: "MODIFICACIONES HEMATOLOGICAS DURANTE LA GESTACION. EL VOLUMEN SANGUINEO AUMENTA HASTA EN:",
    answer: "1000 CC",
    options: [
      "500 CC",
      "800 CC",
      "1000 CC",
      "300 CC"
    ]
  },
  
  {
    numb: 76,
    question: "EN EL EMBARAZO AVANZADO, EL FOCO MÁXIMO DE AUSCULTACIÓN EN LAS PRESENTACIONES CEFÁLICAS SE ENCUENTRA POR:",
    answer: "DEBAJO DE LA LÍNEA HORIZONTAL QUE PASA POR EL OMBLIGO",
    options: [
      "LA LÍNEA HORIZONTAL CERCA AL OMBLIGO",
      "EL LADO DERECHO DEL ABDOMEN",
      "LA PARTE LATERAL DEL OMBLIGO",
      "DEBAJO DE LA LÍNEA HORIZONTAL QUE PASA POR EL OMBLIGO"
    ]
  },
  
  {
    numb: 77,
    question: "CUANDO EL EJE LONGITUDINAL DEL FETO COINCIDE PARALELAMENTE CON EL EJE LONGITUDINAL DEL ÚTERO, SE DENOMINA:",
    answer: "SITUACIÓN LONGITUDINAL DEL FETO",
    options: [
      "SITUACIÓN OBLICUA DEL FETO",
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA LONGITUDINAL",
      "SITUACIÓN LONGITUDINAL DEL FETO",
      "SITUACIÓN IZQUIERDA DEL FETO"
    ]
  },
  
  {
    numb: 78,
    question: "DURANTE QUÉ MANIOBRA DE LEOPOLD, EL EXAMINADOR CAMBIA DE POSICIÓN, ORIENTANDOSE COMO SI MIRARA HACIA LOS PIES DE LA GESTANTE:",
    answer: "CUARTA MANIOBRA",
    options: [
      "PRIMERA MANIOBRA",
      "SEGUNDA MANIOBRA",
      "TERCERA MANIOBRA",
      "CUARTA MANIOBRA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 79,
    question: "SE DENOMINA POSICIÓN FETAL, A LA RELACIÓN QUE EXISTE ENTRE",
    answer: "EL DORSO DEL FETO Y LOS FLANCOS MATERNOS",
    options: [
      "EL DORSO DEL FETO Y LOS FLANCOS MATERNOS",
      "EL DORSO DE LA MADRE Y DEL FETO",
      "EL EJE LONGITUDINAL DEL UTERO Y EL EJE LONGITUDINAL DEL OVOIDE FETAL",
      "LA DISPOSICION DE LOS SEGMENTOS DEL FETO: CABEZA, TRONCO Y EXTREMIDADES"
    ]
  },
  
  {
    numb: 80,
    question: "¿QUÉ MANIOBRA DE LEOPOLD NOS PERMITE EXPLORAR EL FONDO UTERINO, IDENTIFICANDO LAS PARTES DEL OVOIDE FETAL?",
    answer: "LA PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD",
    options: [
      "LA PRIMERA MANIOBRA DE LEOPOLD",
      "LA SEGUNDA MANIOBRA DE LEOPOLD",
      "LA TERCERA MANIOBRA DE LEOPOLD",
      "LA QUINTA MANIOBRA DE LEOPOLD"
    ]
  },
  
  {
    numb: 81,
    question: "DURANTE EL CURSO DEL PARTO, LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL ES MODIFICADA POR ACCIÓN DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS SEGÚN LA INTENSIDAD DE ÉSTAS. ¿QUÉ SUCEDE CON LOS LATIDOS FETALES DURANTE LA ONDA CONTRÁCTIL?",
    answer: "DISMINUYE",
    options: [
      "DISMINUYE",
      "AUMENTA",
      "DEJA DE LATIR",
      "SE ACELERA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 82,
    question: "SE CONSIDERA UNA FUNCIÓN PROBABLE DE LOS ESTRÓGENOS PLACENTARIOS DURANTE EL EMBARAZO, LA SIGUIENTE:",
    answer: "PREPARAR EL CANAL DEL PARTO",
    options: [
      "DISMINUIR LA EXCITABILIDAD DEL MIOMETRO",
      "DISMINUIR LA UTILIZACIÓN DE GLUCOSA",
      "PREPARAR EL CANAL DEL PARTO",
      "ACORTAR LA DURACIÓN DEL CICLO DE LA CONTRACCIÓN UTERINA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 83,
    question: "ENTRE LOS FACTORES DE ALTO RIESGO PRESENTES EN LA GESTACIÓN ACTUAL, ES IMPORTANTE CONSIDERAR:",
    answer: "GESTANTES CON TRATAMIENTOS PREVIOS POR ESTERILIDAD",
    options: [
      "A LA GESTANTE NULÍPARA DE 25 AÑOS",
      "A TODA MULTÍPARA CON TRES PARTOS ANTERIORES",
      "GESTANTES CON TRATAMIENTOS PREVIOS POR ESTERILIDAD",
      "A LA GESTANTE CON SÓLO CINCO CONTROLES PRENATALES"
    ]
  },
  
  {
    numb: 84,
    question: "EL CONTROL PRENATAL PARA CUMPLIR SUS OBJETIVOS, DEBE SER:",
    answer: "PRECOZ, REPETIDO Y EFICIENTE",
    options: [
      "TEMPRANO, PRECOZ Y COMPLETO",
      "PRECOZ, PUNTUAL Y PERIODICO",
      "PUNTUAL, TEMPRANO Y COMPLETO",
      "PRECOZ, REPETIDO Y EFICIENTE"
    ]
  },
  
  {
    numb: 85,
    question: "EN ESTE TIPO DE PLACENTA EXISTE UNA ANOMALIA DE INSERCION DE LAS MEMBRANAS EN LA CUAL ESTAS SE INSERTAN EN LA CARA FETAL DE LA PLACENTA, POR DENTRO DEL BORDE PLACENTARIO, SE REFIERE A:",
    answer: "PLACENTA CIRCUNMARGINADA",
    options: [
      "PLACENTA SUCCENTURIADA",
      "PLACENTA BIPARTITA",
      "PLACENTA MEMBRANACEA",
      "PLACENTA CIRCUNMARGINADA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 86,
    question: "EN RELACIÓN A LAS ANOMALÍAS EN LA FORMA DE LA PLACENTA, CUANDO SE CARACTERIZA POR SU GRAN EXTENSION Y ADELGAZAMIENTO, DEBIDO A QUE TODA LA SUPERFICIE DEL CORION ESTA CUBIERTA POR LAS VELLOSIDADES CORIALES SIN ADQUIRIR ENGROSAMIENTO, NOS REFERIMOS A:",
    answer: "PLACENTA MEMBRANACEA",
    options: [
      "PLACENTA SUCCENTURIADA",
      "PLACENTA BIPARTITA",
      "PLACENTA MEMBRANACEA",
      "PLACENTA CIRCUNMARGINADA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 87,
    question: "EN LAS MANIFESTACIONES ABDOMINALES DE LOS SÍNTOMAS DE EMBARAZO, SE CONSIDERA QUE LA GESTANTE PERCIBE LOS PRIMEROS MOVIMIENTOS FETALES ENTRE LAS:",
    answer: "DIECISIETE Y DIECINUEVE SEMANAS",
    options: [
      "SEGUNDA Y QUINTA SEMANAS",
      "SIETE Y NUEVE SEMANAS",
      "TRECE Y QUINCE SEMANAS",
      "DIECISIETE Y DIECINUEVE SEMANAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 88,
    question: "UNO DE LOS SIGNOS ADBOMINALES DEL EMBARAZO, QUE SU COMPROBACIÓN PUEDE HACERSE PRECOZMENTE MEDIANTE LOS EQUIPOS DE ULTRASONIDO, ES:",
    answer: "LATIDOS FETALES",
    options: [
      "LATIDOS FETALES",
      "CAMBIOS EN MUCOSAS",
      "ALTERACIONES EN MAMAS",
      "PRUEBAS HORMONALES POSITIVAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 89,
    question: "EN RELACIÓN A LOS SÍNTOMAS DE EMBARAZO, SE OBSERVA EN LAS MAMAS QUE LA ARÉOLA SE OBSCURECE PIGMENTÁNDOSE Y:",
    answer: "SE AGRANDAN LOS TUBÉRCULOS DE MONTGOMERY",
    options: [
      "DESAPARECEN LOS TUBÉRCULOS DE MONTGOMERY",
      "SE MULTIPLICAN LOS TUBÉRCULOS DE MONTGOMERY",
      "SE AGRANDAN LOS TUBÉRCULOS DE MONTGOMERY",
      "DISMINUYE EL TAMAÑO DE LAS MAMAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 90,
    question: "SE SABE QUE LA PLACENTA CIRCUNMARGINADA ES UNA ANOMALÍA DE INSERCIÓN DE LAS MEMBRANAS, CUANDO ÉSTAS SE INSERTAN, EN:",
    answer: "LA CARA FETAL DE LA PLACENTA",
    options: [
      "LA CARA MATERNA DE LA PLACENTA",
      "EN EL CORDÓN UMBILICAL",
      "EN LA PLACA BASAL",
      "LA CARA FETAL DE LA PLACENTA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 91,
    question: "CON RESPECTO A LAS ANOMALÍAS DE LA PLACENTA, EN LA CARA FETAL, CUANDO HAY SUFRIMIENTO FETAL SE LE ENCUENTRA CON IMPREGNACIÓN VERDOSA DEBIDA AL MECONIO CON MÁS DE:",
    answer: "20 HORAS DE ACCIÓN",
    options: [
      "48 HORAS DE ACCIÓN",
      "24 HORAS DE ACCIÓN",
      "20 HORAS DE ACCIÓN",
      "6 HORAS DE ACCCIÓN"
    ]
  },
  
  {
    numb: 92,
    question: "ENTRE LAS ANOMALÍAS DE LA FORMA DE LA PLACENTA, CUANDO SE ENCUENTRA FORMADA POR DOS LÓBULOS DE TAMAÑO MÁS O MENOS IGUAL, SE DENOMINA:",
    answer: "BILOBULADA",
    options: [
      "CIRCUNMARGINADA",
      "MEMBRANÁCEA",
      "BILOBULADA",
      "SUPERPUESTA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 93,
    question: "SE CONSIDERA UNA FUNCIÓN PROBABLE DE LOS ESTRÓGENOS PLACENTARIOS DURANTE EL EMBARAZO, LA SIGUIENTE:",
    answer: "EQUILIBRAR EL EFECTO DE LA PROGESTERONA",
    options: [
      "DISMINUIR LA EXCITABILIDAD DEL MIOMETRO",
      "DISMINUIR LA UTILIZACIÓN DE GLUCOSA",
      "EQUILIBRAR EL EFECTO DE LA PROGESTERONA",
      "ACORTAR LA DURACIÓN DEL CICLO DE LA CONTRACCIÓN UTERINA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 94,
    question: "LA ALTURA DE PRESENTACIÓN, PUEDE ESTABLECERSE TAMBIÉN CONSIDERANDO COMO CERO UN PLANO QUE PASA POR:",
    answer: "LAS ESPINAS CIÁTICAS",
    options: [
      "DEBAJO DE LAS ESPINAS CIÁTICAS",
      "ENCIMA DE LAS ESPINAS CIÁTICAS",
      "LA ESCOTADURA CIÁTICA MAYOR",
      "LAS ESPINAS CIÁTICAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 95,
    question: "LA FUNCIÓN PRINCIPAL DE LA HORMONA PLACENTARIA GONADOTROPINA CORIÓNICA HUMANA (HCG) ES:",
    answer: "HACER PERSISTIR AL CUERPO LÚTEO GRAVÍDICO",
    options: [
      "ACORTAR LA DURACIÓN DEL CICLO DE LA CONTRACCIÓN",
      "EQUILIBRAR EL EFECTO DE LA PROGESTERONA",
      "ESTIMULAR EL CRECIMIENTO DEL FETO Y DEL ÚTERO",
      "HACER PERSISTIR AL CUERPO LÚTEO GRAVÍDICO"
    ]
  },
  
  {
    numb: 96,
    question: "LA PLACENTA EN SUS FUNCIONES ENDOCRINAS IMITA LAS HORMONAS DE OTRAS GLÁNDULAS, ASÍ EN ESTADOS MAS AVANZADO DE GESTACION IMITA A LOS OVARIOS FORMANDO:",
    answer: "ESTEROIDES",
    options: [
      "PROLACTINA",
      "TIROXINA",
      "ESTEROIDES",
      "GONADOTROPINA CORIAL"
    ]
  },
  
  {
    numb: 97,
    question: "ES EL PRINCIPAL ELEMENTO ENERGÉTICO PARA EL METABOLISMO FETO-PLACENTARIO Y PARA LA INTEGRIDAD DEL SISTEMA NERVIOSO CENTRAL:",
    answer: "LA GLUCOSA",
    options: [
      "LOS MINERALES",
      "LA GLUCOSA",
      "LOS ÁCIDOS NUCLÉICOS",
      "LAS GRASAS"
    ]
  },
  
  {
    numb: 98,
    question: "DENTRO DE LAS ANOMALÍAS DE LA PLACENTA, CUANDO OBSERVAMOS QUE LAS PLACENTAS SON GRANDES Y PÁLIDAS , SON PROPIAS:",
    answer: "DE ENFERMEDAD HEMOLÍTICA Y SÍFILIS",
    options: [
      "DE ENFERMEDAD HEMOLÍTICA Y SÍFILIS",
      "DE LA DIABETES",
      "DEL SUFRIMIENTO FETAL",
      "DE LA TOXEMIA GRAVÍDICA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 99,
    question: "ES UNA DE LAS COMPLICACIONES MÁS TEMIBLES EN OBSTETRICIA Y CON FRECUENCIA LA QUE OBLIGA A TOMAR ACTITUDES RÁPIDAS Y PRECISAS:",
    answer: "LA HEMORRAGIA",
    options: [
      "LA DERMATITIS",
      "LA PRESENTACION LONGITUDINAL",
      "LA DIABETES",
      "LA HEMORRAGIA"
    ]
  },
  
  {
    numb: 100,
    question: "EN RELACION A LA GONADOTROPINA CORIONICA HUMANA:",
    answer: "SUS NIVELES SON ALTOS A LA DECIMA SEMANA",
    options: [
      "SE PRODUCE EN EL CITOTROFOBLASTO",
      "QUIMICAMENTE ES UN LIPIDO",
      "SUS NIVELES SON ALTOS A LA DECIMA SEMANA",
      "TIENE EFECTO SIMILAR A LA FSH"
    ]
  },
  
    
];